林鄭：全民強制檢測須閉式口岸 分批測試後隔離免感染 故全民強制檢測僅口號

特首：力爭疫情「清零」 全民強制檢測僅口號

行政長官林鄭月娥在新一份《施政報告》提到，希望力爭疫情達至「清零」，她在記者上回應何謂「清零」時說，如何形容各家各說，《施政報告》的說法是給予市民信心，並非講何時何日疫情消失。

她指出，在沒有疫苗時，要做到「清零」、香港完全無個案很困難，即使控制疫情很成功的內地，仍有零星個案。

至於全民強制檢測，她表示要有全面禁制令，限制市民禁止離開居所，不出不入，封鎖機場或陸路口岸等才能做到，她提到即使能比上次普及社區檢測更高效率，亦至少需要4星期，反問香港市民、企業能否忍受到4星期與外隔絕，認為全民強制檢測只流於口號式。

她又指出，現時已有強制成份的檢測，若一個群組、大廈出現爆發，就會劃定相關範圍要全民檢測，強調會禁足。她舉例指若再有碼頭出事，會派採樣隊伍到現場，然後要求警方封鎖特定範圍，要有陰性檢測結果才可以離開。她又指若有涉及8000戶的屋邨出現爆發，都會封邨，居民要檢測結果呈陰性才可以離開。

咁之前個全民檢測咩黎